\section{Testplan for MVP (brukertest 2)}
\label{app:mvp_testplan}

\subsection*{Økt informasjon}
\begin{tabular}{@{}ll@{}}
\textbf{Dato:}   & 9.\ april 2025 \\[2pt]
\textbf{Sted:}   & Headspin AS, Nedre Bakklandet 58C, Trondheim
\end{tabular}

\vspace{1em}
\subsection*{Test team}
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Roller og ansvar}
\label{tab:mvp-team}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Rolle} & \textbf{Navn} \\ \hline
Testleder      & Simon Zahl \\ \hline
Referent       & Frederik Lunde \\ \hline
Observatør     & Ingrid‑Margrethe Theodorsen \\ \hline
Observatør     & Bjørne Morgan Øvreås \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{Deltakere}
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Testpersoner (interne brukere)}
\label{tab:mvp-participants}
\begin{tabular}{|c|l|}
\hline
\textbf{ID} & \textbf{Rolle hos Headspin} \\ \hline
P1 & Leder web og teknologi \\ \hline
P2 & Designer \\ \hline
P3 & Webutvikler \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{Introduksjonsskript}
\begin{quote}\itshape
Vi skal teste MVP-versjonen av dashboardet i et realistisk scenario. Målet er å vurdere hvordan løsningen fungerer i praksis. Tenk høyt mens du arbeider, slik at vi kan få innsikt i hvordan du opplever oppgavene. Gi beskjed hvis noe er uklart før vi starter.
\end{quote}

\subsection*{Scenario}
\begin{quote}\itshape
Du er nettansvarlig hos Headspin. Oppgaven er å sette opp overvåkning for en ny kundeside, kontrollere eksisterende data og rydde opp i listen over nettsteder.
\end{quote}

\subsection*{Testoppgaver (leses høyt)}
\begin{enumerate}[nosep]
  \item Logg inn med \texttt{test@test.no} / \texttt{Passord123}.  
  \item Legg til \texttt{headspin.no}, slå på varsler, sett sjekk intervall til 30 sekunder og legg inn e‑post \texttt{test@test.no} for notifikasjoner.  
  \item Finn den nye siden i listen (søke, filtrere eller bla) og åpne detaljvisningen.  
  \item Gå tilbake til dashbordet og åpne \texttt{sj.no}. Vis statistikk for siste 30 dager.  
  \item Rediger \texttt{sj.no}: sett responstid grense til 300 ms og lagre.  
  \item Slett en valgfri nettside og logg deretter ut.
\end{enumerate}

\subsection*{Intervjuguide etter test}
\begin{enumerate}[nosep]
  \item Hvordan opplevde du det å bruke dashboardet i denne casen?  
  \item Var det lett eller vanskelig å finne frem til de ulike funksjonene?  
  \item Ble noe i grensesnittet uklart eller tidkrevende å forstå?  
  \item Fant du all informasjonen du forventet? Hva savnet du eventuelt?  
  \item Er det funksjoner du mener mangler i denne versjonen?  
  \item Hva synes du om designet og det visuelle uttrykket?  
  \item Hvis du skulle brukt systemet i arbeidshverdagen, hva ville du endret eller forbedret først?  
  \item Er det noe vi ikke har spurt om som du mener er viktig å nevne?
\end{enumerate}

\subsection*{Observasjonsfokus}
\begin{itemize}[nosep]
  \item Oppdager brukeren hovedhandlingene uten veiledning?  
  \item Forstår bruker varsler, grafer og historikk?  
  \item Navigerer bruker effektivt mellom hoved visninger og detaljer?  
  \item Reagerer bruker på responstid, layout eller ikonforståelse?  
\end{itemize}
